\documentclass[12pt,oneside]{article}
\input{MathInfB_2018_config}
\newcommand*{\uebungNumber}{3}
\newcommand*{\uebungDueDate}{21.06.2018}
\input{uebung}
\input{notation}
\begin{document}
\selectlanguage{ngerman}
\uebungMakeHeader
\bigskip

\input{text-tests-01}

\medskip

\begin{uebungAufgabe}
  Es sei $\KK$ ein Körper und $V$ ein endlich\-/dimensionaler Vektorraum über $\KK$.
  Es sei $S \leq V$ mit $\dim(S) < \dim(V)$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] $S \neq V$
  \item[\Square] $S = V$
  \item[\Square] $S$ ist linear unabhängig.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $x, y \in \seqset{\CC}$ so, dass $x$ konvergent ist und $y$ beschränkt ist.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es konvergiert $xy$.
  \item[\Square] Es divergiert $xy$.
  \item[\Square] Es konvergiert $y$.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $a,b \in \RR$ mit $a < b$.
  Es sei $f \in \fnset{\intcc{a}{b}}{\RR}$ so, dass $f$ stetig auf $\intoo{a}{b}$ ist.
  Definiere $Y \df \img(f)$.
  Dann gilt:
  \begin{description*}
  \item[\Square] Es existieren $\max(Y)$ und $\min(Y)$.
  \item[\Square] Es brauchen $\max(Y)$ und $\min(Y)$ nicht zu existieren, jedoch sind $\sup(Y)$ und $\inf(Y)$ jeweils endlich.
  \item[\Square] Es ist $Y$ ein Intervall.
  \item[\Square] Keine der oben aufgeführten Optionen trifft zu.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\begin{uebungAufgabe}
  Es seien $x, y \in \RR$ mit $e^x < e^y$.
  Kann man daraus $x < y$ folgern?
  \begin{description*}
  \item[\Square] Ja, denn $\ln$ ist streng monoton steigend.
  \item[\Square] Ja, denn $\ln$ ist surjektiv auf $\RR$.
  \item[\Square] Ja, denn $\exp$ ist injektiv.
  \item[\Square] Ja, denn $\exp$ ist surjektiv auf $\RRpos$.
  \end{description*}
\end{uebungAufgabe}

\end{document}
